讀science做investment analyst

想問下science background 做investment analyst 難唔難上手？

咩asset?

睇下書咪知易唔易上手
學習能力高喺finance field好重要

其實唔難
冇咩學唔嚟

因為有公司請，但怕自己做唔黎，最後又做唔反science。兩頭唔到岸。
份工主要係做fund 既analyst

VC?

做唔掂呢份都唔做science啦去外國讀上去另計

你唔識點見得成份工?

問你D咩?
有機會試點解唔做 畀我一定做

細公司？

我都想轉工做呢d邊度搵呢類工

quant analyst?

多數要識人
好少出job post

見過讀材料化學去國泰君安做analyst
例如：分析鞍鋼既投資價格

有人介紹？而家好少opening

讀finance反而搵唔到呢類工

有offer就做啦，唔識咪學囉，工都未返梗係乜都唔識啦，做做吓就識架啦